有冇人係做老師

我想做老師，讀緊engine, 想教小學數學 大唔大機會

諗住grad左就一路做ta 一路讀pt 好唔好 定係full time好d

一定係ft讀 小學ta俾狗做

公開試咩成績
我只可以講中學有讀engine出身既數學老師
佢唔合乎報aeo資格

數學拎5

係咪要讀一兩年考返個牌先
想做老師 但依家讀緊啲完全唔關事既野
同埋讀返個course係pt定ft?

得5忟忟地

小學都係 ？

好多校長都睇重dse成績 小學都應該差不多

如果真係計dse 咁教院果d 大多數都無得做啦

Hi又見到你
睇黎你都真係好想做老師喎
Pgde ft讀一年 ft好似係你大學嘅第五年咁 好似yr4要報 pt就兩年
同埋唔一定要讀pgde先做到老師 只要有學校請就得 但有學校請先可以報pt pgde

咁係咪多數要讀full time

岩岩睇到 中大有ft 1年 pt2年既pdge
不過如果我讀poly 係咪都係第4年報?

都見到你呀
就黎無得返依家份功課班
但越黎越想做老師

巴打讀邊科
我都係讀poly

醫療果堆

外國non ju入乎U，無考到DSE咁點搞法？
想試番舊時讀既小學到in老師，再讀pt pdge
大概幾錢一年？

神科？

唔講啦
廢事自爆

我想喺中學教書呀，但係依家讀緊嗰科完全唔關事
有冇巴打知道，可唔可以畢業之後就報AEO/中學，之後先讀pgde?

小學通常要兼教
音視體有無邊樣比較好?

pt pgde total 四萬幾

三年經驗先報到aeo喎

算吧啦

無長約人工得老屎忽一半

做既野一樣

做唔做？

其實樓主有無上過四間大學既網做下資料搜集?

你呢科出身又入到行既唔係無既，不過好睇你識D咩，畢竟而家教數既都唔止教數，你明唔明?

本科會好好多

非三大就要係band 3 捱起

利申：非三大，當初個個睇死搵唔到捱到今日GM 長約

捱左幾耐

5 年左右啦

算快啦

我敢講而定99%搵唔到 ta都一大堆拎住pgde既搶
教席又少 我朋友ust 有pgde捱左3年ta都搵唔到

利申 三大 岩本科 dse本科5** 岩岩ft 捱緊19ta

低潮嘛
大把半職/0.7劏房咁劏
但新人都要硬食

最慘而家連0.5/0.7都開始無
每年減教席殺校，但同時每年都會生產一大堆教育畢業生，PGDE一堆，雙學位既教育學士又一堆，供求差距太大
而且唔係濫竽充數，FT PGDE 唔算易入，入得去既DSE同GPA肯定唔差，雙學位既入學最低要求本科5或以上，但絕大部分都5*以上
今年讀緊HKU CU PGDE我本科既學生，我差唔多全班都識，因為就係我個系班同學泥，入邊仲有兩個1st hon
樓主要搵到教席，真係完全運氣主導

我已經疊埋心水下年quit份ta直接讀fulltime pgde，之後有教席就有，無就放棄

經歷過第一年搵教席之後已經心灰意冷

Gpa 一般 有冇可能做到

Ta 幾錢人工到

所以出到黎要試下喺中學搵教席先？
身邊d 朋友同學冇個想正職教書，對於呢方面知得好少

小學10k我都聽過
一般就12-13k啦

你無pgde基本上又唔會搵到教席

而家通常個情況係
1. 讀ft pgde/做住ta讀pt
2. 搵份合約既全職/兼職教席
3. 捱幾年再諗升職呀長工啲野
好多人完左1但都去唔到2
亦都有人入到行捱緊但一句下年無funding就無得留低，特別係通識科

我都想係中學教書，係咪應該yr4就報ft pgde, 其實唔同院校既pgde 有咩分別

1) 你可以再考返dse證明你自有能力教到應試技巧
2) 有入教會有幫助
3) 有帶制服團隊有幫助，亦證明你鍾意小朋友
4) 再agressive啲嘅去join啲咩農村義教，去2,3次，影返幾張相，放落portfolio, 小學啲老嘢最鍾意睇呢啲
5) 長期去補習社返下pt唔好乜嘢係教人都唔知
6) 提高自己講嘢技巧同語文能力，特別係英文
7) 睇定cert ed啲嘢，佢唔問你都要話自己已經plan咗會讀乜乜乜
8) 通常剩係數會難啲，諗下自己仲可以教乜，再做返point 1樣嘢
9) 諗定點解釋你當初揀engine而唔係ed/數

想教中學唔好諗ied....,9成中學校長唔鍾意ied

官校同私校會高少少15K

津校最19，眼角高開價又低，想1萬蚊鬆D請奴隸
諗起班panel就

4,5年前仲有搵教席讀PT尼枝歌仔唱，而家已經無
岩岩個年我母校岩岩好請我本科既老師
panel同當年教我既老師wtsapp叫我去apply最後無回音

事後佢地同我講係因為校長話無PGDE一定唔得

其實樓主你本科個行而家都唔錯，做咩要諗去教書? 你見一大班巴絲都講唔同既問題你聽，你就知其實做教書無你想像咁吃香，你真係諗清楚先

讀engine 出路真係唔差

而家9成9要讀左PGDE先可能搵到教席
FT PGDE收生少競爭大
PT PGDE需要係學校工作緊/自己搵左實習位

GPA唔突出就要DSE凸出，我同學最後3rd hon而家都讀緊，不過佢報個時GPA幾多我唔知，可能最後個sem拉低左都唔定

怕就報ied 位多機會大

HKU 名氣+質素好

CU 名氣+質素好

BU 唔知詳情但同事/老師/同學都話係垃圾，中文會好小小

ied 質素最好 但名唔靚

HKU同CU基本上就係尼兩間U既學生讀完UG想轉學校互換咁解

ied嗰班所謂prof真係得啖笑
利申：讀過

我都係聽人講

下…你邊個學系呀?

我都係教大出黎啵，但我見到既唔係你講既咁啵

求其打份銀行工仲高啦
低人工唔係問題，幾時上到位先係問題

你夠膽講curriculum and instruction嗰班咁嘅教得好？
唔係照power point讀就係求其搵個退休校長嚟吹水
教你點樣將個課堂有趣但係自己完全做唔到

重點係，你有冇讀過其他u嗰啲edu course? 你有就知個分別喺邊
我本科英文，ied入面英文系嗰班師範留落嚟冇料到嘅prof真係，academic又唔掂 教又唔係教得好
我剩係遇過2,3 個真係有料到
其他，去教中學都嫌唔掂

你既經歷一定令你覺得好氣憤
我有上過中大既，不過都係一D進修course,所以我比較唔到

你講既我真係無遇到，可能唔同學系啦

你係BEd 定PGDE?

BTW, 師範過渡黎個班唔係prof. ，只係一個普通doctor。

尼個真 無前途，認受低

做第2個月個陣已經想quit 唔係為左實習位真係搵鬼做

D野愈做令你智商愈低

留名

真係唔好做傻事...

如果u grad再讀個pdge
keep住考果科dse
咁樣會唔會易啲r到教席?

同埋cu 個part time pdge會唔會好難入?
有無巴打有經驗

我有報今年通識
想試下拎粒星 第時見工 轉科都易d
但仲未有時間溫

我LS 5* 但係讀engine

其實KEEP住考DSE有無用
想考Chem 上年都兩粒星左
遲左報 依家報要比1200
14號就Deadline

BEd

title呢啲算啦我懶得打教職員，不過有啲流嘅真係asso prof嚟

攞左5**就唔使再考啦

依家yr2 undergrad唔係讀edu
我都好想第時讀pgde

老師又難入行 又唔好做
利申: cm合約

真係好難入行咩

係津小做緊sen TA
暫時報左教大英文pgde
打算報埋cuhk同hku
其實教育界前境係咪真係咁灰

0.5 人工
全職甚至更多嘅工作量

係咪頂得順

利申： 幾倍人工做緊0.6 工作量教畜

唔信可以試下

我報左教大英文 中大英文 浸大通識 中大通識

三大語文grad

唔報埋Hku

寒冰期
一大堆有經驗既因為無funding無得續
你無經驗要爭贏就要頂爛市
人地gm你就cm甚至0.7/0.5
對自己有信心或者有心理準備可以試

報ft pgde, 落場試教後仍有心教再講啦。

利申: 讀完唔教

pt同ft除左兩年同一年，其實係咪無分別?